# Config Manager - Chinese Translation
# Copyright (C) 2026, Nexus Team
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Nexus Embedded Platform 1.0.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-18 00:13+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2026-01-15 01:30+0800\n"
"Last-Translator: Nexus Team\n"
"Language: zh_CN\n"
"Language-Team: Chinese\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.16.0\n"

#: ../../user_guide/config.rst:2 4ce1bf0a31224216913a3c71c3289b8a
msgid "Config Manager"
msgstr "配置管理器"

#: ../../user_guide/config.rst:5 1e8c3dff4b9b4bdcba53811aa68bd5aa
msgid "Overview"
msgstr "概述"

#: ../../user_guide/config.rst:7 eb3cda3ac1e840beadaf4a2756873d7a
msgid ""
"The Config Manager provides a flexible, secure, and persistent key-value "
"configuration storage for the Nexus embedded platform. It supports "
"multiple data types, namespaces, change notifications, and optional "
"encryption."
msgstr "配置管理器为 Nexus 嵌入式平台提供灵活、安全、持久化的键值配置存储。它支持多种数据类型、命名空间、变更通知和可选加密。"

#: ../../user_guide/config.rst:12 34960cae96aa4e9380f62a3074c6d31c
msgid "Features"
msgstr "特性"

#: ../../user_guide/config.rst:14 ca91a2b49e7942f5942b7c1d74ef7438
msgid "**Multiple Types**: int32/64, uint32, float, bool, string, blob"
msgstr "**多类型支持**: int32/64、uint32、float、bool、string、blob"

#: ../../user_guide/config.rst:15 f90c1c9992bf4c6aa1a85d759eb09e15
msgid "**Namespace Isolation**: Separate configurations by module"
msgstr "**命名空间隔离**: 按模块分离配置"

#: ../../user_guide/config.rst:16 df6850d362f848e1913b47ab83ed42ec
msgid "**Default Values**: Register defaults with one-click reset"
msgstr "**默认值管理**: 注册默认值，支持一键恢复"

#: ../../user_guide/config.rst:17 dd8ff7b979774729bbba565f286b779b
msgid "**Change Notifications**: Callbacks on configuration changes"
msgstr "**变更通知**: 配置变更时触发回调"

#: ../../user_guide/config.rst:18 65b7233e6b504bc8833998ff90bf372f
msgid "**Persistent Storage**: RAM, Flash, and custom backends"
msgstr "**持久化存储**: RAM、Flash 和自定义后端"

#: ../../user_guide/config.rst:19 ac1c0ad163e04cee913c282c30bc1baf
msgid "**Import/Export**: Binary and JSON format support"
msgstr "**导入/导出**: 支持二进制和 JSON 格式"

#: ../../user_guide/config.rst:20 dcf82698389e483db6fd57ee55f70903
msgid "**Optional Encryption**: AES-128/256 for sensitive data"
msgstr "**可选加密**: AES-128/256 加密敏感数据"

#: ../../user_guide/config.rst:21 e960ce6ca5374013ae80389b17ff2978
msgid "**Thread-Safe**: Safe for multi-task environments"
msgstr "**线程安全**: 多任务环境下安全使用"

#: ../../user_guide/config.rst:22 2cfdaa7b9dae44cb84aea3d41776a29a
msgid "**Resource Configurable**: Static allocation for constrained systems"
msgstr "**资源可配置**: 支持静态分配，适用于资源受限系统"

#: ../../user_guide/config.rst:25 cb8ba80b057046bca5ed8c57f4798b1e
msgid "Quick Start"
msgstr "快速开始"

#: ../../user_guide/config.rst:27 813c0952c0d645e5ab26ee07e438b829
msgid "**Basic usage:**"
msgstr "**基本用法：**"

#: ../../user_guide/config.rst:29 ee48df9fdbba46e78167efd3621d6291
msgid ""
"#include \"config/config.h\"\n"
"\n"
"void app_init(void)\n"
"{\n"
"    // Initialize with default config\n"
"    config_init(NULL);\n"
"\n"
"    // Store configuration values\n"
"    config_set_i32(\"app.timeout\", 5000);\n"
"    config_set_str(\"app.name\", \"MyApp\");\n"
"    config_set_bool(\"app.debug\", true);\n"
"    config_set_float(\"sensor.threshold\", 3.14f);\n"
"\n"
"    // Read configuration values\n"
"    int32_t timeout = 0;\n"
"    config_get_i32(\"app.timeout\", &timeout, 1000);  // Default: 1000\n"
"\n"
"    char name[32];\n"
"    config_get_str(\"app.name\", name, sizeof(name));\n"
"\n"
"    bool debug = false;\n"
"    config_get_bool(\"app.debug\", &debug, false);\n"
"\n"
"    // Commit to storage\n"
"    config_commit();\n"
"\n"
"    // Cleanup\n"
"    config_deinit();\n"
"}"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:62 9a126ae17ca8481081aa05ace92dee82
msgid "Configuration"
msgstr "配置"

#: ../../user_guide/config.rst:64 66270ce6833f4c51aaeda5730f32e038
msgid "**Custom configuration:**"
msgstr "**自定义配置：**"

#: ../../user_guide/config.rst:66 bb8ea116f9e94d4cb0a19e871e403c66
msgid ""
"config_manager_config_t config = {\n"
"    .max_keys = 128,           // Max key count\n"
"    .max_key_len = 32,         // Max key length\n"
"    .max_value_size = 256,     // Max value size\n"
"    .max_namespaces = 8,       // Max namespace count\n"
"    .max_callbacks = 16,       // Max callback count\n"
"    .auto_commit = true        // Auto-commit mode\n"
"};\n"
"\n"
"config_init(&config);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:79 7e9c9ad5324e4695bbbf231aba534e54
msgid "**Default configuration:**"
msgstr "**默认配置：**"

#: ../../user_guide/config.rst:82 85c58fa4586842428c163f18461ebf2d
msgid "Parameter"
msgstr "参数"

#: ../../user_guide/config.rst:82 ../../user_guide/config.rst:495
#: 69e7c32b364143cbbef4e5eb48017860 e25253755f47452f8a4c49d75644fc43
msgid "Default"
msgstr "默认值"

#: ../../user_guide/config.rst:82 ../../user_guide/config.rst:101
#: ../../user_guide/config.rst:468 ../../user_guide/config.rst:495
#: 2e591e807fd34980b677f4bf29f2dfca b29649198a604228ac603f9a4feb142b
#: bbb3163f8c754b56af8a827ea06025cb c5638ad6bdfd4f0db3ee6889b98c8737
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: ../../user_guide/config.rst:84 ad08a9770b484eeba0aee4a5dd0b204a
msgid "``max_keys``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:84 ../../user_guide/config.rst:497
#: 507281b97c4f4cb88d17ab9fc6a83851 95b018da95c14fdca622862b8a6ace5e
msgid "``64``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:84 659a199c2bb34dc4b1c021b148ca429a
msgid "Maximum key count"
msgstr "最大键数量"

#: ../../user_guide/config.rst:86 5c3f0a11286a4bee8ea858d71aa156d3
msgid "``max_key_len``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:86 ../../user_guide/config.rst:499
#: 26e0edffef444f068f8b7af69aa1009c 82f6718ccabe47628d309a125abcee49
msgid "``32``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:86 925a3ad24d574c648eb2d45a0ecc7f78
msgid "Maximum key length"
msgstr "最大键长度"

#: ../../user_guide/config.rst:88 992fa8c4a27d4fab8d7115dd845cb96a
#, fuzzy
msgid "``max_value_size``"
msgstr "最大值大小"

#: ../../user_guide/config.rst:88 ../../user_guide/config.rst:501
#: 442ffedab129404bae5cd836b1b1ece1 c3e65087b6914d14ab00e4925de0ca2d
msgid "``256``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:88 84ebba8338bf4996b89b5e53af3c3b18
msgid "Maximum value size"
msgstr "最大值大小"

#: ../../user_guide/config.rst:90 808b1f3a988147bcb7a4f4238b58eb7d
#, fuzzy
msgid "``max_namespaces``"
msgstr "命名空间"

#: ../../user_guide/config.rst:90 ../../user_guide/config.rst:503
#: 0c4ff7b23a154415af1da537da0e4cbc 55ea54a24a404c7295d86bc6656b92fa
msgid "``4``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:90 f868584870654e729d6c24b8178b6543
msgid "Maximum namespace count"
msgstr "最大命名空间数"

#: ../../user_guide/config.rst:92 db742ece38d94a0690464087ce1d1d8a
#, fuzzy
msgid "``max_callbacks``"
msgstr "默认最大回调数"

#: ../../user_guide/config.rst:92 ../../user_guide/config.rst:505
#: 2481b5640cbb4752be8d5e257b3a46e2 f253a9afa7d546dbad0fc5b6f637c707
msgid "``8``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:92 966abdf1ba684edd893998930212cd10
msgid "Maximum callback count"
msgstr "最大回调数"

#: ../../user_guide/config.rst:94 8f10923d6e30487397f065e82da880f3
#, fuzzy
msgid "``auto_commit``"
msgstr "自动提交模式"

#: ../../user_guide/config.rst:94 b4100df080d84a90b2d0c32f0ce4d341
msgid "``false``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:94 56ac86f77d4c456aa1bb5069ac4bd13c
msgid "Auto-commit mode"
msgstr "自动提交模式"

#: ../../user_guide/config.rst:98 2db93480b22e4e9690dcb918073e96fc
msgid "Data Types"
msgstr "数据类型"

#: ../../user_guide/config.rst:101 7dbb1aef321449ce8a3cd9c5e2879d57
msgid "Type"
msgstr "类型"

#: ../../user_guide/config.rst:101 15ffc6bf11144c11b8f058c18810fd5c
msgid "Value"
msgstr "值"

#: ../../user_guide/config.rst:103 07e07b81166a4bd2bd51dac98f549b28
msgid "``CONFIG_TYPE_I32``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:103 4d8adcd113a141fd83fe07bab4145de3
msgid "0"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:103 a2f0e4ea90d647f3be8c3e099e810a6a
msgid "32-bit signed integer"
msgstr "32 位有符号整数"

#: ../../user_guide/config.rst:105 6d84755411f146808bdc80833758aa1a
msgid "``CONFIG_TYPE_U32``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:105 b1b28da8d11e4dec9f7a0774a37f9182
msgid "1"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:105 a4d3f55e6be4459485b22311950ca941
msgid "32-bit unsigned integer"
msgstr "32 位无符号整数"

#: ../../user_guide/config.rst:107 f55e940ce6a74bce942d763939850266
msgid "``CONFIG_TYPE_I64``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:107 090e539928d74aae8cade269238913c7
msgid "2"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:107 7245f03e56224b47a880c1d2d97c318c
msgid "64-bit signed integer"
msgstr "64 位有符号整数"

#: ../../user_guide/config.rst:109 21046a4e0f884e869600b16c3f28e2ab
msgid "``CONFIG_TYPE_FLOAT``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:109 56be9de370dd4001b2be1629199d3a3a
msgid "3"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:109 ab09050adb0e4bbe90e6a8061b99ad35
msgid "Single-precision float"
msgstr "单精度浮点数"

#: ../../user_guide/config.rst:111 e27d55b7e0d84e4cbe07ea3f79e49e6b
msgid "``CONFIG_TYPE_BOOL``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:111 8375702c33064c07a2da530d8e09cbb8
msgid "4"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:111 13d9b0187a804894b133fc9d10987aa6
msgid "Boolean value"
msgstr "布尔值"

#: ../../user_guide/config.rst:113 0ccb8e2c442c4fb3a378e34dc63db8ea
msgid "``CONFIG_TYPE_STR``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:113 6de177874b5a48399d22f747fd5a90e4
msgid "5"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:113 df0cdbe8a3e9464fac13f7613c78ace8
msgid "Null-terminated string"
msgstr "空终止字符串"

#: ../../user_guide/config.rst:115 3eeee18614dd462ab691686bdcb73fa6
msgid "``CONFIG_TYPE_BLOB``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:115 dd265f981bad47668a2cab8ee534f127
msgid "6"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:115 a783b6cedf8c400586b9edceed7d35dc
msgid "Binary data"
msgstr "二进制数据"

#: ../../user_guide/config.rst:119 28c009b1504b4fe1925492daab9ec5ec
msgid "Type Operations"
msgstr "类型操作"

#: ../../user_guide/config.rst:121 0a4b70af3cb0461592fa9627f92f4529
msgid "**Integer operations:**"
msgstr "**整数操作：**"

#: ../../user_guide/config.rst:123 b00201df3f6941f4a0e71d1146162f26
msgid ""
"// 32-bit signed\n"
"config_set_i32(\"app.timeout\", 5000);\n"
"int32_t timeout;\n"
"config_get_i32(\"app.timeout\", &timeout, 1000);\n"
"\n"
"// 32-bit unsigned\n"
"config_set_u32(\"app.count\", 100);\n"
"uint32_t count;\n"
"config_get_u32(\"app.count\", &count, 0);\n"
"\n"
"// 64-bit signed\n"
"config_set_i64(\"app.timestamp\", 1234567890123LL);\n"
"int64_t timestamp;\n"
"config_get_i64(\"app.timestamp\", &timestamp, 0);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:140 df8eaaf4c8d747618eea4ece1f132f6a
msgid "**Float and boolean:**"
msgstr "**浮点和布尔：**"

#: ../../user_guide/config.rst:142 3f38737f131a44c991044f3545b4762b
msgid ""
"// Float\n"
"config_set_float(\"sensor.threshold\", 3.14f);\n"
"float threshold;\n"
"config_get_float(\"sensor.threshold\", &threshold, 0.0f);\n"
"\n"
"// Boolean\n"
"config_set_bool(\"app.debug\", true);\n"
"bool debug;\n"
"config_get_bool(\"app.debug\", &debug, false);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:154 0e177fd8e40740289b5b44c69781b881
msgid "**String and blob:**"
msgstr "**字符串和二进制：**"

#: ../../user_guide/config.rst:156 45f32879c1684e30a79ae9943de37eae
msgid ""
"// String\n"
"config_set_str(\"app.name\", \"MyApp\");\n"
"char name[32];\n"
"config_get_str(\"app.name\", name, sizeof(name));\n"
"\n"
"// Get string length\n"
"size_t len;\n"
"config_get_str_len(\"app.name\", &len);\n"
"\n"
"// Binary blob\n"
"uint8_t data[] = {0x01, 0x02, 0x03, 0x04};\n"
"config_set_blob(\"app.data\", data, sizeof(data));\n"
"\n"
"uint8_t buffer[64];\n"
"size_t actual_size;\n"
"config_get_blob(\"app.data\", buffer, sizeof(buffer), &actual_size);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:176 55a43a2d315f4016806396207307048e
msgid "Namespaces"
msgstr "命名空间"

#: ../../user_guide/config.rst:178 d5ce615924a746b0bb7ea710d03388a0
msgid "Namespaces isolate configurations for different modules:"
msgstr "命名空间用于隔离不同模块的配置："

#: ../../user_guide/config.rst:180 40314446f25148eeb54f0efaa3fa5656
msgid ""
"// Open namespace\n"
"config_ns_handle_t ns;\n"
"config_open_namespace(\"network\", &ns);\n"
"\n"
"// Operations within namespace\n"
"config_ns_set_i32(ns, \"port\", 8080);\n"
"config_ns_set_str(ns, \"host\", \"192.168.1.1\");\n"
"config_ns_set_bool(ns, \"ssl\", true);\n"
"\n"
"// Read from namespace\n"
"int32_t port = 0;\n"
"config_ns_get_i32(ns, \"port\", &port, 80);\n"
"\n"
"// Check if key exists\n"
"bool exists;\n"
"config_ns_exists(ns, \"port\", &exists);\n"
"\n"
"// Delete key\n"
"config_ns_delete(ns, \"port\");\n"
"\n"
"// Close namespace\n"
"config_close_namespace(ns);\n"
"\n"
"// Erase entire namespace\n"
"config_erase_namespace(\"network\");"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:209 8479934573424ee1a2d925fac9eeb0ee
msgid "Default Values"
msgstr "默认值"

#: ../../user_guide/config.rst:211 2218133bfd844c838460532774035a57
msgid "**Single default values:**"
msgstr "**单个默认值：**"

#: ../../user_guide/config.rst:213 b8197656b363489db8b13d291af1a068
msgid ""
"// Register defaults\n"
"config_set_default_i32(\"app.timeout\", 5000);\n"
"config_set_default_str(\"app.name\", \"DefaultApp\");\n"
"config_set_default_bool(\"app.debug\", false);\n"
"\n"
"// Reset to default\n"
"config_reset_to_default(\"app.timeout\");\n"
"\n"
"// Reset all to defaults\n"
"config_reset_all_to_defaults();"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:226 3561e1a8d785467285c96c0edfb2e6a2
msgid "**Batch registration:**"
msgstr "**批量注册：**"

#: ../../user_guide/config.rst:228 8ffee2219b3444439126341f0a0f6174
msgid ""
"static const config_default_t app_defaults[] = {\n"
"    {\"app.timeout\", CONFIG_TYPE_I32, {.i32_val = 5000}},\n"
"    {\"app.name\", CONFIG_TYPE_STR, {.str_val = \"MyApp\"}},\n"
"    {\"app.debug\", CONFIG_TYPE_BOOL, {.bool_val = false}},\n"
"    {\"app.rate\", CONFIG_TYPE_FLOAT, {.float_val = 1.5f}},\n"
"};\n"
"\n"
"config_register_defaults(app_defaults,\n"
"                         sizeof(app_defaults) / sizeof(app_defaults[0]));"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:241 f263edb0bd9040198f7f1abe8b2e3689
msgid "Change Notifications"
msgstr "变更通知"

#: ../../user_guide/config.rst:243 009419e8725a4a34acbb64c41c20334f
msgid "**Watch specific key:**"
msgstr "**监听特定键：**"

#: ../../user_guide/config.rst:245 115bbae942664c80a678f5a2eeb50a55
#, python-format
msgid ""
"void on_timeout_change(const char* key, config_type_t type,\n"
"                       const void* old_val, const void* new_val,\n"
"                       void* user_data)\n"
"{\n"
"    int32_t old_timeout = old_val ? *(int32_t*)old_val : 0;\n"
"    int32_t new_timeout = *(int32_t*)new_val;\n"
"    printf(\"Timeout changed: %d -> %d\\n\", old_timeout, new_timeout);\n"
"}\n"
"\n"
"config_cb_handle_t handle;\n"
"config_register_callback(\"app.timeout\", on_timeout_change, NULL, "
"&handle);\n"
"\n"
"// Triggers callback\n"
"config_set_i32(\"app.timeout\", 10000);\n"
"\n"
"// Unregister\n"
"config_unregister_callback(handle);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:265 26005a43db71463d8af986c07467f951
msgid "**Watch all changes:**"
msgstr "**监听所有变更：**"

#: ../../user_guide/config.rst:267 7b8359e195854f409c257bed05150fde
#, python-format
msgid ""
"void on_any_change(const char* key, config_type_t type,\n"
"                   const void* old_val, const void* new_val,\n"
"                   void* user_data)\n"
"{\n"
"    printf(\"Config changed: %s\\n\", key);\n"
"}\n"
"\n"
"config_cb_handle_t handle;\n"
"config_register_wildcard_callback(on_any_change, NULL, &handle);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:280 6e96b329eb9345b590e10934d0b0d4a3
msgid "Storage Backends"
msgstr "存储后端"

#: ../../user_guide/config.rst:283 c971fb6eb9de4719a394733dd8121d1b
msgid "RAM Backend"
msgstr "RAM 后端"

#: ../../user_guide/config.rst:285 3594f009f0b049e688d1896b3097a56b
msgid "For testing and volatile storage:"
msgstr "用于测试和易失性存储："

#: ../../user_guide/config.rst:287 003d2675c7ef4135a3f8cd60b57456f6
msgid ""
"#include \"config/config_backend.h\"\n"
"\n"
"// Create RAM backend\n"
"config_backend_t* ram = config_backend_ram_create(4096);\n"
"config_set_backend(ram);\n"
"\n"
"// When done\n"
"config_backend_ram_destroy(ram);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:299 e2363bce74914fcc9f0a15e6f6675059
msgid "Flash Backend"
msgstr "Flash 后端"

#: ../../user_guide/config.rst:301 28d663f39caf40a291b58a3cf6c2cbd8
msgid "For persistent storage:"
msgstr "用于持久化存储："

#: ../../user_guide/config.rst:303 d6b5847918a14662ace6cd5e2b85637a
msgid ""
"// Create Flash backend\n"
"config_backend_t* flash = config_backend_flash_create(\n"
"    FLASH_CONFIG_ADDR,    // Flash start address\n"
"    FLASH_CONFIG_SIZE     // Partition size\n"
");\n"
"config_set_backend(flash);\n"
"\n"
"// Load from Flash\n"
"config_load();\n"
"\n"
"// Save to Flash\n"
"config_commit();"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:319 f0867f3bc0f748dcbfb69b532509002d
msgid "Custom Backend"
msgstr "自定义后端"

#: ../../user_guide/config.rst:321 ba7dbd68d1084f6e932f84e2f513cb38
msgid ""
"static config_status_t my_read(void* ctx, const char* key,\n"
"                               void* value, size_t* size)\n"
"{\n"
"    // Implement read logic\n"
"    return CONFIG_OK;\n"
"}\n"
"\n"
"static config_status_t my_write(void* ctx, const char* key,\n"
"                                const void* value, size_t size)\n"
"{\n"
"    // Implement write logic\n"
"    return CONFIG_OK;\n"
"}\n"
"\n"
"static const config_backend_t my_backend = {\n"
"    .read = my_read,\n"
"    .write = my_write,\n"
"    .erase = my_erase,\n"
"    .commit = my_commit,\n"
"    .ctx = &my_context\n"
"};\n"
"\n"
"config_set_backend(&my_backend);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:348 c137e53919df47ceb74d24ee99628f55
msgid "Import/Export"
msgstr "导入/导出"

#: ../../user_guide/config.rst:350 7faf44641a814515996b085e411447f3
msgid "**Binary format:**"
msgstr "**二进制格式：**"

#: ../../user_guide/config.rst:352 0463694636534468a0f10db47c610ba3
msgid ""
"// Export\n"
"size_t export_size;\n"
"config_get_export_size(CONFIG_FORMAT_BINARY, 0, &export_size);\n"
"\n"
"uint8_t* buffer = malloc(export_size);\n"
"size_t actual_size;\n"
"config_export(CONFIG_FORMAT_BINARY, 0, buffer, export_size, "
"&actual_size);\n"
"\n"
"// Import\n"
"config_import(CONFIG_FORMAT_BINARY, 0, buffer, actual_size);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:365 51b8095aaa534bc5bf7ee23bb71dc069
msgid "**JSON format:**"
msgstr "**JSON 格式：**"

#: ../../user_guide/config.rst:367 3b8731ca42454253a284770193a86872
msgid ""
"// Export as JSON\n"
"char json_buffer[1024];\n"
"size_t json_size;\n"
"config_export(CONFIG_FORMAT_JSON, 0, json_buffer,\n"
"              sizeof(json_buffer), &json_size);\n"
"\n"
"// Import JSON\n"
"const char* json = \"{\\\"app.timeout\\\": 5000, \\\"app.name\\\": "
"\\\"Test\\\"}\";\n"
"config_import(CONFIG_FORMAT_JSON, 0, json, strlen(json));"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:379 c490673c40754be8a33cb68f53f1ab80
msgid "**Namespace export:**"
msgstr "**命名空间导出：**"

#: ../../user_guide/config.rst:381 f82b56f10bff49f4927f1d903e7cb620
msgid ""
"// Export specific namespace only\n"
"config_export_namespace(\"network\", CONFIG_FORMAT_JSON, 0,\n"
"                        buffer, buf_size, &actual_size);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:388 6c1c322303fa4736bbe15fc992034ea4
msgid "Encryption"
msgstr "加密"

#: ../../user_guide/config.rst:390 f9caa81e7c8a4b08aea9ca2af7f687e1
msgid "**Set encryption key:**"
msgstr "**设置加密密钥：**"

#: ../../user_guide/config.rst:392 1e46fa1a48d14500a628e07059edb1f4
msgid ""
"uint8_t key[16] = {0x00, 0x01, 0x02, ...};  // AES-128 key\n"
"config_set_encryption_key(key, sizeof(key), CONFIG_CRYPTO_AES128);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:397 5173338899f34e04a6bea290be563e47
msgid "**Store encrypted data:**"
msgstr "**存储加密数据：**"

#: ../../user_guide/config.rst:399 d7381ffd8dfb40d997dd844a610a9c0a
msgid ""
"// Encrypt and store string\n"
"config_set_str_encrypted(\"auth.password\", \"secret123\");\n"
"\n"
"// Encrypt and store binary\n"
"uint8_t token[32] = {...};\n"
"config_set_blob_encrypted(\"auth.token\", token, sizeof(token));\n"
"\n"
"// Reading auto-decrypts\n"
"char password[64];\n"
"config_get_str(\"auth.password\", password, sizeof(password));\n"
"\n"
"// Check if key is encrypted\n"
"bool encrypted;\n"
"config_is_encrypted(\"auth.password\", &encrypted);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:416 cfd4a731c70c42309c9398b72335d275
msgid "**Key rotation:**"
msgstr "**密钥轮换：**"

#: ../../user_guide/config.rst:418 2628bca6fcee47b9a06be00a0f901270
msgid ""
"// Re-encrypt all encrypted data with new key\n"
"uint8_t new_key[16] = {...};\n"
"config_rotate_encryption_key(new_key, sizeof(new_key), "
"CONFIG_CRYPTO_AES128);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:425 30b6bcbceb7e4337a88fc8d8835ce41b
msgid "Query Operations"
msgstr "查询操作"

#: ../../user_guide/config.rst:427 0547c14444a44bceb9f485e259bc9061
#, python-format
msgid ""
"// Check if key exists\n"
"bool exists;\n"
"config_exists(\"app.timeout\", &exists);\n"
"\n"
"// Get value type\n"
"config_type_t type;\n"
"config_get_type(\"app.timeout\", &type);\n"
"\n"
"// Delete key\n"
"config_delete(\"app.timeout\");\n"
"\n"
"// Get key count\n"
"size_t count;\n"
"config_get_count(&count);\n"
"\n"
"// Iterate all entries\n"
"bool print_entry(const config_entry_info_t* info, void* user_data)\n"
"{\n"
"    printf(\"Key: %s, Type: %d, Size: %d\\n\",\n"
"           info->key, info->type, info->value_size);\n"
"    return true;  // Continue iteration\n"
"}\n"
"\n"
"config_iterate(print_entry, NULL);"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:455 79adc1dd832f49a1bb46cd250f06c24c
msgid "Error Handling"
msgstr "错误处理"

#: ../../user_guide/config.rst:457 e8534c9ab0d4435cb0dd6aa62cd8f5d2
#, python-format
msgid ""
"config_status_t status = config_set_i32(\"key\", 100);\n"
"if (status != CONFIG_OK) {\n"
"    const char* msg = config_error_to_str(status);\n"
"    printf(\"Error: %s\\n\", msg);\n"
"}"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:465 8a115cec80864a8c8001845bac54daf7
msgid "**Status codes:**"
msgstr "**状态码：**"

#: ../../user_guide/config.rst:468 4478be29164a4791aac20e8a85a06ff6
msgid "Status"
msgstr "状态"

#: ../../user_guide/config.rst:470 b8720873b56c4fb09188e8074a24e8de
msgid "``CONFIG_OK``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:470 3e07905a71fc434eb432ffc474bfaedb
msgid "Success"
msgstr "成功"

#: ../../user_guide/config.rst:472 cc57ed8267f348e282557b8b6b9b55e4
msgid "``CONFIG_ERROR_INVALID_PARAM``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:472 9864612ab05544fda15af529ba2cc178
msgid "Invalid parameter"
msgstr "无效参数"

#: ../../user_guide/config.rst:474 fa2e05480e144f3b974b465686b207b2
msgid "``CONFIG_ERROR_NOT_INIT``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:474 01046f08ddf84d2aa96c2d05876fb014
msgid "Not initialized"
msgstr "未初始化"

#: ../../user_guide/config.rst:476 e2970ff5b42d4ecb82454633a3ca0171
msgid "``CONFIG_ERROR_ALREADY_INIT``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:476 f1972f02d6cb4d1490e9bccc5fbf963f
msgid "Already initialized"
msgstr "已初始化"

#: ../../user_guide/config.rst:478 96a61d2967ee486d90713d0e2493cac6
msgid "``CONFIG_ERROR_NOT_FOUND``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:478 61572f9a49554ba7b9ece1da4fe99b7a
msgid "Key not found"
msgstr "键未找到"

#: ../../user_guide/config.rst:480 accd8024b60d47d98b5316e9afe6186b
msgid "``CONFIG_ERROR_TYPE_MISMATCH``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:480 91a4f9168d8f42c98829462c8efa7e15
msgid "Type mismatch"
msgstr "类型不匹配"

#: ../../user_guide/config.rst:482 dbdabd2403af43dc828c1898eb24d278
msgid "``CONFIG_ERROR_BUFFER_TOO_SMALL``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:482 1c73314cedad4365aecd9f45448dcc70
msgid "Buffer too small"
msgstr "缓冲区太小"

#: ../../user_guide/config.rst:484 552432243c3743d49eed066c41467bc4
msgid "``CONFIG_ERROR_STORAGE_FULL``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:484 8ca26a8d476b41d5b619871e30422234
msgid "Storage full"
msgstr "存储已满"

#: ../../user_guide/config.rst:486 784db507b2534f71ab59e97a9d479b9f
msgid "``CONFIG_ERROR_BACKEND``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:486 ce914f5d2b05415b9fad6639d7c0ee9d
msgid "Backend error"
msgstr "后端错误"

#: ../../user_guide/config.rst:488 e785aabdc4684077913020b90125d0cd
msgid "``CONFIG_ERROR_CRYPTO``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:488 cc74c522a3204c9395abfa4e344fec0c
msgid "Encryption error"
msgstr "加密错误"

#: ../../user_guide/config.rst:492 be4e2ec15dae494c88928ade7c0c992e
msgid "Compile-Time Configuration"
msgstr "编译时配置"

#: ../../user_guide/config.rst:495 c936534f32dc4295abe42e61b30d1888
msgid "Macro"
msgstr "宏定义"

#: ../../user_guide/config.rst:497 42e20bf12cfe44e48d71979f931087da
msgid "``CONFIG_DEFAULT_MAX_KEYS``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:497 87fe33ae2fe84efdad0006e669e97423
msgid "Default max key count"
msgstr "默认最大键数"

#: ../../user_guide/config.rst:499 5504e5bffc5d4353a873c7c8bc7e735d
#, fuzzy
msgid "``CONFIG_DEFAULT_MAX_KEY_LEN``"
msgstr "默认最大键长度"

#: ../../user_guide/config.rst:499 0d94de6e325e4e25955dc0e14e57de04
msgid "Default max key length"
msgstr "默认最大键长度"

#: ../../user_guide/config.rst:501 4fda5742af664873873944c7f45e0fda
#, fuzzy
msgid "``CONFIG_DEFAULT_MAX_VALUE_SIZE``"
msgstr "默认最大值大小"

#: ../../user_guide/config.rst:501 9da0beb03cab47ffb3612b360261802f
msgid "Default max value size"
msgstr "默认最大值大小"

#: ../../user_guide/config.rst:503 133c7da177fb4212b4816cdb6a215b73
#, fuzzy
msgid "``CONFIG_DEFAULT_MAX_NAMESPACES``"
msgstr "默认最大命名空间数"

#: ../../user_guide/config.rst:503 f9182050b82044418c9c6460e9e15c5c
msgid "Default max namespaces"
msgstr "默认最大命名空间数"

#: ../../user_guide/config.rst:505 a5418e3529694b49ad69208f3fde2c72
#, fuzzy
msgid "``CONFIG_DEFAULT_MAX_CALLBACKS``"
msgstr "默认最大回调数"

#: ../../user_guide/config.rst:505 42383f0a682843c89a9dcedd7b72e0b4
msgid "Default max callbacks"
msgstr "默认最大回调数"

#: ../../user_guide/config.rst:507 2dee9c283f0a4119ad14f90a466a3bc7
#, fuzzy
msgid "``CONFIG_ENABLE_ENCRYPTION``"
msgstr "启用加密"

#: ../../user_guide/config.rst:507 ../../user_guide/config.rst:509
#: 68c43985e43348b0848b2b2e8a694019 f06f33f9e2424d0d8f366e8fa0d051be
msgid "``1``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:507 f621f519c1e546d3821567f45249b114
msgid "Enable encryption"
msgstr "启用加密"

#: ../../user_guide/config.rst:509 4d3b99ad5d4f45e4885f30a7ae295c43
msgid "``CONFIG_ENABLE_JSON``"
msgstr ""

#: ../../user_guide/config.rst:509 6468106fda5944309f8741c25d7cab2d
msgid "Enable JSON support"
msgstr "启用 JSON 支持"

#: ../../user_guide/config.rst:513 193c68a8676f466cb12bd2ccd8ead74d
msgid "Dependencies"
msgstr "依赖"

#: ../../user_guide/config.rst:515 c84dfbb840fe4020b43e86160e6bbea6
msgid "**OSAL**: OS Abstraction Layer (Mutex for thread safety)"
msgstr "**OSAL**: 操作系统抽象层（Mutex 用于线程安全）"

#: ../../user_guide/config.rst:516 2f1c13a3a8bc4afba7c6921245f3db07
msgid "**HAL**: Hardware Abstraction Layer (Flash backend)"
msgstr "**HAL**: 硬件抽象层（Flash 后端）"

#: ../../user_guide/config.rst:519 2c27c6ab658346a991ed39c9e015a690
msgid "API Reference"
msgstr "API 参考"

#: ../../user_guide/config.rst:521 be82a1494a9f494795d2225e637e1a98
msgid "See :doc:`../api/config` for complete API documentation."
msgstr "完整 API 文档请参阅 :doc:`../api/config`。"

